猩猩相惜

猩猩相惜

據說老人家才用Facebook，但其實老人家最不該用Facebook，心血少一點的，隨時嚇死。前日有個毫無公德心的網民，出地球post，張貼何X堯與陳X祥（不但相片該打格，現在連名字也要打格）攬頭攬頸的大特寫合照，還若無其事誠徵四字成語，叫網友形容此情此景。

喂阿哥，忽然彈張咁嘅合照出嚟，嚇得我六神無主，五內如焚，四肢僵硬，火冒三尺，雙眼反白，幾乎一命嗚呼，還叫我想四字成語？對於這兩位當時得令的極品網紅，除了衝口而出的四字問候外，我唯一想到的合適形容，就是「猩猩相惜」。

這對臭味相投的孖粉腸，網民說他們有同一「老闆」，不知真假，但從表象可見，兩人勾肩搭背，一點也不出奇。

何君X家族持有粉嶺高球場附近12萬呎農地，一直反對政府收回球場建屋；陳百X雖然聲稱球場唔關佢事，佢冇立場，日前卻衝出來高調批評政府收地，唔關佢事都阻住個地球轉，咁即係關兄弟事啦，難道撐高球大聯盟是假，為執葉哥兩脇插刀才是真？我不知道，但無論如何，我直覺這兩個男人關係非比尋常。

那是一種什麼關係呢？既沒有BL的旖旎繾綣，亦非柏拉圖式戀愛的靈慾交纏。香港是個多元社會，我不應該歧視這種關係，儘管那是多麼的重口味和非主流。冒着殘害雙目的危險，我凝視他們未經特別處理的合照，幡然省悟：圖片可以打格仔，但現實又何嘗能馬賽克呢？還是直視現實吧。

透過網上照片，在他們輕談淺笑的眼神和互動中，我感受到一股流瀉於洪荒世界的原始情感，那是類人猿和原猴之間的愛，不妨稱之為「靈長目的愛」。

這兩位猩猩相惜的漢子，想必有一段可歌可泣的宿世塵緣，才能在茫茫人海久別重逢，同枱食飯，各自撓痕。靈長目的愛，未受資本主義文明的污染，沒有文化氣息，卻締結出一段蕩氣迴腸的森林情緣──走筆至此，條腸抽搐得太勁，我想嘔呀。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
貪極唔靚 (邁克)

下一則
下一則
歸來、仍是少年 (鄧達智)

兩條仆街